<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Ayur-Veda - Medizin</title><link href="ayur-veda.github.io/webseite/" rel="alternate"></link><link href="ayur-veda.github.io/webseite/feeds/medizin.atom.xml" rel="self"></link><id>ayur-veda.github.io/webseite/</id><updated>2017-12-27T00:00:00+01:00</updated><entry><title>Was darf Ayur-Veda kosten?</title><link href="ayur-veda.github.io/webseite/was-darf-ayur-veda-kosten.html" rel="alternate"></link><published>2017-12-27T00:00:00+01:00</published><updated>2017-12-27T00:00:00+01:00</updated><author><name>Yogi</name></author><id>tag:None,2017-12-27:ayur-veda.github.io/webseite/was-darf-ayur-veda-kosten.html</id><summary type="html">&lt;h2&gt;Was gut ist, muss auch teuer&amp;nbsp;sein&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Ayur-Veda ist in den letzten Jahrzehnten immer beliebter geworden.
Darauf haben sich die Anbieter von Wellness-Urlauben&amp;nbsp;eingestellt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es gibt kaum eine Schönheitsfarm, pardon Beauty Spa, die heute kein Ayur-Veda 
im Angebot hat.
Für 300 bis 500 Euro kann man hier Ayur-Veda kennenlernen.
Im …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h2&gt;Was gut ist, muss auch teuer&amp;nbsp;sein&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Ayur-Veda ist in den letzten Jahrzehnten immer beliebter geworden.
Darauf haben sich die Anbieter von Wellness-Urlauben&amp;nbsp;eingestellt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es gibt kaum eine Schönheitsfarm, pardon Beauty Spa, die heute kein Ayur-Veda 
im Angebot hat.
Für 300 bis 500 Euro kann man hier Ayur-Veda kennenlernen.
Im einfachsten Fall wird die Behandlung in den normalen Tagesablauf integriert.
Neben &lt;span class="caps"&gt;AV&lt;/span&gt; werden oft auch andere Anwendungen wie normale Massage oder &lt;span class="caps"&gt;TCM&lt;/span&gt; 
angeboten.
Die Pauschalpreise enthalten oft eine Abhyanga und einen Shirodhara, weitere 
Behandlungen lassen sich zubuchen.
Bei einigen Anbietern sind diese Behandlungen nicht im Preis enthalten, daher 
unbedingt die Angebotsbeschreibung&amp;nbsp;beachten.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Spezielle Ayur-Veda Hotels bieten eine volles Programm mit Meditation und Yoga.
Hier kann man in den Tagesablauf eines (wohlhabenden) Inders eintauchen und 
sich richtig verwöhnen lassen.
Diese Angebote sind in der Regel etwas teurer, da für das zusätzliche Programm 
Personal bezahlt werden muss.
Bei diesen Angeboten sollte man genau auf den Anbieter achten, da diese 
Komplettangebote oft von religiösen Gruppen angeboten&amp;nbsp;werden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es muss aber nicht immer ein Wochenendurlaub sein.
Gerade in größeren Städten finden sich oft Therapeuten, die nur die 
Behandlungen anbieten, ohne Übernachtung und Frühstück.
Für den Preis eines Wellnesswochenendes kann man sich hier drei oder mehr 
Behandlungen&amp;nbsp;gönnen.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Eine unverbindliche&amp;nbsp;Kostenaufstellung&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Für eine Ayur-Veda Behandlung benötigt man vier&amp;nbsp;Dinge:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Einen&amp;nbsp;Ort&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Personal&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Verbrauchsmaterialien&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Wäsche&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Der Ort ist in der Regel ein Hotel oder eine Praxis.
Diese muss das ganze Jahr über gemietet werden, außerdem fallen Kosten für 
Heizung und Reinigung&amp;nbsp;an.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Normalerweise werden die Räume nur einen Teil der Zeit genutzt, daher müssen 
die Kosten auf diese Zeit umgelegt&amp;nbsp;werden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bei Hausbesuchen entfallen diese Kosten zum&amp;nbsp;Teil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gut geschultes Personal sollte gut bezahlt werden.
An den Wochenenden fällt zusätzlich noch ein Wochenendzuschlag an, jedenfalls 
bei mir.
Bei Hausbesuchen muss auch die Zeit für Anfahrt und Rückfahrt bezahlt&amp;nbsp;werden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Für eine Massage wird nur eine geringe Menge Öl benötigt, für ein Shirodhara 
mehr als ein Liter, das wirkt sich natürlich auf den Preis aus.
Selbstverständlich wird das Öl nur einmal&amp;nbsp;benutzt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ein Punkt der gerne übersehen wird ist die anfallende Schmutzwäsche.
Für jeden Patienten werden neue Handtücher und Decken benötigt.
Außerdem wechsle ich bei jedem Patienten den Kittel,
Ölflecken von der vorherigen Behandlung hinterlassen einen unprofessionellen&amp;nbsp;Eindruck.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zusätzlich fallen noch Kosten für Steuern und Versicherungen&amp;nbsp;an.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Kosten für einzelne&amp;nbsp;Behandlungen&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Die günstige Preise gelten in Verbindung mit einen Wellnessaufenthalt, da hier 
ein Teil der Kosten bereits durch die Übernachtung abgedeckt&amp;nbsp;werden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bei selbständigen Therapeuten sind die Kosten deutlich höher, dafür spart man 
sich die Übernachtungskosten wenn der Therapeut seine Praxis in der Nähe&amp;nbsp;hat.&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;Behandlung&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;Kosten&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Abhyanga (45 Minuten)&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;50 &amp;#8212; 70 €&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Abhyanga (60 Minuten)&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;50 &amp;#8212; 110 €&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Abhyanga (90 Minuten)&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;80 &amp;#8212; 150 €&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Shirodhara (40 Minuten)&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;65 &amp;#8212; 80 €&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Shirodhara (60 Minuten)&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;120 &amp;#8212; 200 €&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;</content><category term="Medizin"></category><category term="Kosten"></category></entry><entry><title>Massage Öl Grundlagen</title><link href="ayur-veda.github.io/webseite/massage-ol-grundlagen.html" rel="alternate"></link><published>2017-12-15T00:00:00+01:00</published><updated>2017-12-15T00:00:00+01:00</updated><author><name>Yogi</name></author><id>tag:None,2017-12-15:ayur-veda.github.io/webseite/massage-ol-grundlagen.html</id><summary type="html">&lt;h2&gt;Warnung&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Ätherische Öle können die Haut reizen.
Sie dürfen nicht direkt auf die Haut aufgetragen werden.
Bei Hautkontakt sofort entfernen (z. B. mit einem ölgetränkten Tuch).
Beim anmischen der Massageöle eine Schutzbrille&amp;nbsp;tragen.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Basisöle&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Die Basisöle verdünnen die ätherischen Öle und helfen dabei diese gleichmäßig 
zu verteilen.
Für den Hausgebrauch …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h2&gt;Warnung&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Ätherische Öle können die Haut reizen.
Sie dürfen nicht direkt auf die Haut aufgetragen werden.
Bei Hautkontakt sofort entfernen (z. B. mit einem ölgetränkten Tuch).
Beim anmischen der Massageöle eine Schutzbrille&amp;nbsp;tragen.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Basisöle&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Die Basisöle verdünnen die ätherischen Öle und helfen dabei diese gleichmäßig 
zu verteilen.
Für den Hausgebrauch können normale pflanzliche Lebensmittelöle verwendet&amp;nbsp;werden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Massageöle aus der Apotheke enthalten oft Paraffin und widersprechen daher dem&amp;nbsp;Ayur-Veda-Gedanken.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die angegeben Preise sind Richtwerte bei der Abnahme von Kleinmengen.
Beim Einkauf unbedingt die Haltbarkeit im Auge behalten, ein günstiges 
Großgebinde hilft nicht, wenn die Hälfte davon ranzig&amp;nbsp;wird.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zum Glück lassen sich die meisten Öle in der Küche&amp;nbsp;zweckentfremden.&lt;/p&gt;
&lt;dl&gt;
&lt;dt&gt;Avocadoöl (5 € / 100&amp;nbsp;ml)&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;Das Öl pflegt die Haut und ist auch für empfindliche Hauttypen geeignet. 
  Sollte es bei anderen Ölen zu einer Reizung kommen, wäre dieses Öl einen 
  Versuch&amp;nbsp;wert.&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;Distelöl * (0,30 &amp;#8212; 4 € / 100&amp;nbsp;ml)&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;Das Öl wirkt entzündungshemmen und wird in der Kosmetik genutzt.
  Da es sehr dünnflüssig ist, eignet es sich rein nicht als Massageöl, kann 
  aber z. B. in Verbindung mit Kokosöl eingesetzt werden.
  Diese Mischung hat eine pflegende und heilende Wirkung und kann somit auch 
  ohne den Zusatz von ätherischen Ölen verwendet&amp;nbsp;werden.&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;Hanföl * (2 &amp;#8212; 4 € / 100&amp;nbsp;ml)&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;Diese Öl ist frei von &lt;span class="caps"&gt;THC&lt;/span&gt;, es kommt somit zu keiner berauschenden Wirkung.
  Es wirkt entzündungshemmend und wird in der Dermatologie verwendet.
  Leider ist es nicht lange haltbar, nach dem Anbruch sollte es innerhalb von 
  zwei Wochen verbraucht&amp;nbsp;werden.&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;Jojobaöl (4 &amp;#8212; 15 € / 100&amp;nbsp;ml)&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;Ist lange haltbar, da es nicht ranzig wird. Wichtiger ist jedoch der 
  Vitamin E Gehalt, der die Haut pflegt. Es eignet sich daher als Basisöl für 
  strapazierte Haut, z. B. in der&amp;nbsp;Schwangerschaft.&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;Kokosöl * (1,60 &amp;#8212; 3 € / 100&amp;nbsp;g)&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;Bei Raumtemperatur fest, muss vor dem Gebrauch erwärmt werden. Es zieht 
  schnell in die Haut ein und verliert so die Gleitwirkung. Da es 
  antibakteriell wirkt und das Pilzwachstum hemmt, unterstützt es als 
  Beimengung andere&amp;nbsp;Öle.&lt;/dd&gt;
&lt;/dl&gt;
&lt;p&gt;Kokosöl dart nicht mit Palmöl verwechselt werden.
  Die Kokosnüsse wachsen zwar auch auf Palmen, es handelt sich jedoch um ganz 
  andere&amp;nbsp;Früchte.&lt;/p&gt;
&lt;dl&gt;
&lt;dt&gt;Leinöl&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;Der Umgang mit Leinöl erfordert besondere Aufmerksamkeit, da sich das Öl 
  selbst entzünden kann. Besonders gefährlich sind Ölreste in Textilien, da sie 
  nicht nur eine große Oxidationsfläche bieten sondern auch noch Brennmaterial 
  liefern.
  &lt;strong&gt;Leinöl sollte daher nicht als Basisöl verwendet&amp;nbsp;werden.&lt;/strong&gt;&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;Mandelöl (1,60 &amp;#8212; 5 € / 100&amp;nbsp;l)&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;Das Öl hat einen leichten Marzipanduft. Es zieht leicht in die Haut ein, 
  bleibt aber länger gleitfähig als Kokosöl. Das Öl sollte nach dem öffnen der 
  Flasche innerhalb von 6 Monaten verbraucht&amp;nbsp;werden.&lt;/dd&gt;
&lt;/dl&gt;
&lt;p&gt;Es darf nicht mit Bittermandelöl verwechselt werden, letzteres ist ein 
   ätherisches Öl und gehört somit zu den&amp;nbsp;Wirkstoffen.&lt;/p&gt;
&lt;dl&gt;
&lt;dt&gt;Mohnöl (12 € / 100&amp;nbsp;ml)&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;Ein neutrales und geruchloses Öl. Auch hier ist keine berauschende Wirkung 
  zu&amp;nbsp;erwarten.&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;Olivenöl (2 &amp;#8212; 5 € / 100&amp;nbsp;ml)&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;Olivenöl wird schon lange in der Kosmetik und als Basis für Seifen 
  verwendet.
  Es gibt unterschiedliche Qualitäten, als Massageöl ist kein &amp;#8220;Natives Olivenöl 
  extra&amp;#8221; erforderlich. Diese Qualität hat den typischen Eigengeruch, der sehr 
  an Salatdressing erinnert. Es ist daher als Basisöl ungeeignet, da es die 
  ätherischen Öle überdeckt.
  Normales Olivenöl reicht hier&amp;nbsp;aus.&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;Palmöl (2 € / 100&amp;nbsp;g)&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;Aufgrund der ökologischen Probleme beim Anbau der Ölpalmen rate ich von 
  der Verwendung von Palmöl&amp;nbsp;ab.&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;Rapsöl (0,40 € / 100&amp;nbsp;ml)&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;Gibt es in hell bis kräftig gelb. Als Basisöl bevorzuge ich eine helle&amp;nbsp;Variante.&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;Rizinusöl (2 € / 100&amp;nbsp;ml)&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;Die Wirkung von Rizinusöl auf die Verdauung ist allgemein bekannt.
  Äußerlich angewendet ist es ein altbekanntes  Heilöl.
  Es ist eher dickflüssig und eignet es sich gut als Massageöl, da es nicht 
  zwischen den Fingern wegläuft.
  Das Öl ist maximal 1 Jahr haltbar, auch in ungeöffneten Flaschen,
  außerdem ist es sehr&amp;nbsp;lichtempfindlich.&lt;/dd&gt;
&lt;/dl&gt;
&lt;p&gt;Im englischen Sprachraum ist dieses Öl als &amp;#8220;Castor Oil&amp;#8221;&amp;nbsp;bekannt.&lt;/p&gt;
&lt;dl&gt;
&lt;dt&gt;Sesamöl (3,5 &amp;#8212; 5 € / 100&amp;nbsp;ml)&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;Das klassische A-V Basisöl.
  Verwendet wird das helle Öl, das aus ungerösteten Samen gewonen wird.
  Es riecht leich nussig und dringt gut in die Haut ein.
  Sesamöl enthält Vitamin&amp;nbsp;E.&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;Sonnenblumenöl (0,30 € / 100&amp;nbsp;ml)&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;Ein neutrales dünnflüssiges Öl mit hohem Vitamin E Gehalt.
  Die Haltbarkeit liegt bei 12&amp;nbsp;Monaten.&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;Weizenkeimöl (0,30 € / 100&amp;nbsp;ml)&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;Enthält sehr viel Vitamin E und kann in kleinen Mengen (10 bis 20 %) dem 
  Massageöl zugesetzt werden, um die Pflegewirkung zu&amp;nbsp;verbessern.&lt;/dd&gt;
&lt;/dl&gt;
&lt;h2&gt;Welches Öl ist das&amp;nbsp;richtige?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Für das authentisch Ayur-Veda Erlebnis muss es natürlich Sesamöl&amp;nbsp;sein.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zum Einstieg reicht das in der Küche vorhandene Speiseöl, wenn es nicht gerade 
ein &amp;#8220;Natives Olivenöl extra&amp;#8221;&amp;nbsp;ist.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wenn die A-V Massage zu einem regelmäßigen Event wird, lohnt es sich ein 
geeignetes Öl zu kaufen.
Mein Favorit ist hier das Mandelöl, bei einer Ganzkörpermassage pro Monat 
reichen 250 ml für ein halbes Jahr, das Öl wird also nicht schlecht.
Außerdem kann das Öl auch sonst zur Hautpflege verwendet werden, dann wäre 
sogar ein 1000 ml Gebinde die richtige&amp;nbsp;Größe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bei Hautproblemen ist ein Basisöl mit Heilwirkung die bessere Lösung.
Hier bietet sich eine Mischung aus Kokosöl und Distelöl an.
Eventuell noch mit etwas Weizenkeimöl&amp;nbsp;mischen.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Neutralölprobe&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Pflanzenöle sind natürliche Produkte.
Ihre Zusammensetzung hängt von der Pflanzenart, den Anbaugebiet und der 
Verarbeitung beim Hersteller ab.
Einige Bestandteile der Öle können die Haut&amp;nbsp;reizen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vor der Verwendung als Massageöl sollte man daher eine kleine Menge des Öls auf 
eine handtellergroße Fläche der Haut auftragen und eine Stunde einwirken 
lassen.
Nach dieser Zeit darf keine Rötung auftreten.
Sollte es bereits vorher zu einer Reizung oder gar zu Schmerzen kommen, ist der 
Versuch selbstverständlich &lt;strong&gt;sofort&lt;/strong&gt;&amp;nbsp;abzubrechen.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Haltbarkeit&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Die Basisöle haben eine beschränkte Haltbarkeit.
Das Öl oxidiert und wird dann ranzig.
Bereits beim Einkauf sollte man auf das Haltbarkeitsdatum achten, gerade 
exotische Öle, die selten gekauft werden, stehen oft lange in den Regalen.
Auf dem Ölprotokoll und der Aufbewahrungsflasche sollte das Haltbarkeitsdatum 
des Basisöls vermerkt&amp;nbsp;werden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Öle für die private Anwendung sollten nur in geringen Mengen angerührt werden.
Wird das Öl in wenigen Wochen aufgebraucht, kommt es ohne Konservierungsstoffe 
aus. Das fertige Öl sollte in dunklen Glasflaschen ohne großes Luftvolumen 
aufbewahrt&amp;nbsp;werden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Für eine Körpermassage benötigt man z. B. 40 bis 50 ml. Ein Ansatz von 100 ml 
reicht also für eine Pflegewochenende aus. Bei einer gegenseitigen 
Partnermassage benötigt man dann&amp;nbsp;200 ml.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Ölprotokoll&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Es ist eine gute Idee ein Protokoll über alle Mischungen zu führen.
So lassen sich gut Öle reproduzierbar nachmischen.
Auch eine Bewertung kann hier notiert&amp;nbsp;werden.&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;Lfd. Nr  1
Datum  Heute
Haltbar bis
Basisöl 1 Hersteller Menge
Basisöl 2 Hersteller Menge
Wirkstoff 1 Hersteller Menge
Wirkstoff 2 Hersteller Menge
Bewertung
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;


&lt;h2&gt;Öl und&amp;nbsp;Latex&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Eine Ayur-Veda-Massage ist &lt;strong&gt;keine&lt;/strong&gt; erotische Massage.
In einer Partnerschaft kann eine solche Massage jedoch auch als Vorspiel 
eingesetzt werden.
Dabei ist unbedingt darauf zu achten, das Öle Latex angreifen.
Kondome können porös werden oder reißen.
Stattdessen sollten latexfreie Kondome benutzt werden, diese sind zwar etwas 
teurer, halten dafür aber&amp;nbsp;dicht.&lt;/p&gt;</content><category term="Medizin"></category><category term="Massage"></category></entry><entry><title>Ayurveda Massage</title><link href="ayur-veda.github.io/webseite/ayurveda-massage.html" rel="alternate"></link><published>2017-12-01T00:00:00+01:00</published><updated>2017-12-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>Yogi</name></author><id>tag:None,2017-12-01:ayur-veda.github.io/webseite/ayurveda-massage.html</id><summary type="html">&lt;h2&gt;Salbung statt&amp;nbsp;Massage&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Die Ayur-Veda Massage (Abhyanga) ist eher eine Salbung (Einölung) als eine 
Massage.
Sie kann sowohl mit einen Neutralöl (ohne Zusatz von ätherischen Ölen) als auch 
mit einem Wirköl durchgeführt&amp;nbsp;werden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Als Basisöle werden in der Regel Sesamöl oder Rizinusöl&amp;nbsp;eingesetzt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Unter Abhyanga versteht man normalerweise die Einölung …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h2&gt;Salbung statt&amp;nbsp;Massage&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Die Ayur-Veda Massage (Abhyanga) ist eher eine Salbung (Einölung) als eine 
Massage.
Sie kann sowohl mit einen Neutralöl (ohne Zusatz von ätherischen Ölen) als auch 
mit einem Wirköl durchgeführt&amp;nbsp;werden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Als Basisöle werden in der Regel Sesamöl oder Rizinusöl&amp;nbsp;eingesetzt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Unter Abhyanga versteht man normalerweise die Einölung des gesamten&amp;nbsp;Körpers.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In Indien wird die Abhyanga von zwei Personen als Synchronmassage angewendet.
Da die Löhne im Westen deutlich höher sind als in Indien, wird hier die Massage 
oft nur durch eine Person&amp;nbsp;durchgeführt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Idealerweise sollte die Abhyanga täglich angewandt werden.
Das ist aus logistischen und finanziellen Gründen oft nicht möglich.
Daher bietet sich als eine Alternative die Selbstmassage an.
Diese kann nach Anleitung durch den Patienten selbst (z. B. morgens nach dem 
Aufstehen) durchgeführt werden.
Für die Massage sollten 20 Minuten sowie weitere 20 Minuten als Ruhezeit 
eingeplant&amp;nbsp;werden.&lt;/p&gt;
&lt;dl&gt;
&lt;dt&gt;Mukabhyanga&amp;nbsp;(Gesichtsmassage)&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;Für das Gesicht werden kühlende, erfrischende Öle verwendet.
  Sie hilft gegen Erschöpfung, Depressionen und Konzetrationsschwäche. Die 
  Mukabhyanga reicht vom Gesicht bis zum Brustbein. Sie kann sehr gut als 
  Selbstmassage durchgeführt&amp;nbsp;werden.&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;Padabhyanga&amp;nbsp;(Fußmassage)&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;Die Fußmassage wird angewendet zur Kräftigung bei körperlicher Erschöpfung. 
  Die Padabhyanga reicht bis über das&amp;nbsp;Kniegelenk.&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;Udarabhyanga&amp;nbsp;(Bauchmassage)&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;Die Bauchmassage spielt sich im Bauchraum über und an den dort vorhandenen 
  Organen ab. Sie wird bei Verdauungsstörunen angewendet. Es kommen spezielle 
  Ölmischungen zu&amp;nbsp;Einsatz.&lt;/dd&gt;
&lt;/dl&gt;
&lt;h3&gt;Selbstmassage&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Nicht jeder kann sich die tägliche Massage durch einen ausgebildeten Ayur-Veda 
Anwender leisten.
Trotzdem muss man nicht auf die Vorteile einer täglichen Massage verzichten.
Bis auf wenige Einschränkungen (z. B. auf dem Rücken) kann jeder oder jede die 
Massage selbst durchführen.
Die Anwendung durch einen Experten kann man dann für besondere Anlässe als 
Belohnung&amp;nbsp;beschränken.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gerade in den Wintermonaten ist eine regelmäßige Abhyanga nicht nur gut für die 
Stimmung, sie pflegt auch die Haut und schützt vor dem Austrocknen.
Achten Sie dabei auf eine ausreichende&amp;nbsp;Raumtemperatur.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Das Öl sollte temperiert sein (25 bis 30 °C).
Statt das Öl in die Handfläche zu gießen, können Sie auch ein flaches Schälchen 
verwenden.
Dieses sollte vorgewärmt werden, damit das Öl nicht abkühlt.
Für eine Ganzkörpermassage benötigen Sie 40 bis 50 ml Öl.
Am Ende der Massage soll der ganze Körper von einem dünnen Ölfilm umschlosssen 
sein, das Öl sollte aber nicht verlaufen oder tropfen.
Die genaue Dosierung erfordert etwas Übung.
Öl, das mit der Haut (auch den Fingern) in Berührung gekommen ist, sollte nicht 
wieder ins Vorratsgefäß zurück gegossen werden. 
Daher lieber mehrmals eine kleine Menge&amp;nbsp;eingießen.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Kopf&amp;nbsp;(optional)&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Bei langem Haar können Sie auf diesen Schritt verzichten, bei Kurzhaarfrisuren 
oder einer Glatze sollten Sie ihn durchführen. Bei der Wahl der Wirköle 
unbedingt die Erhöhung der &lt;span class="caps"&gt;UV&lt;/span&gt; Empfindlichkeit&amp;nbsp;beachten!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gießen Sie eine geringe Menge Öl in die Handfläche und reiben Sie die 
Handflächen aneinander um das Öl zu verteilen. Nun wird das auf die Haare 
übertragen und mit kreisenden Bewegungen von der Mitte zu den Ohren&amp;nbsp;verteilt.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Gesicht&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Gießen Sie etwas Öl in die Handfläche und übertragen Sie es auf die 
Fingerspitzen.
Massieren Sie das Öl mit kreisenden Bewegungen von der Mitte der Stirn 
beginnend nach außen.
Diesen Vorgang wiederholen sie von der Nase bzw. dem Kinn&amp;nbsp;beginnend.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Achten Sie darauf kein Öl in die Augen, die Nase oder den Mund zu bekommen.
Einige ätherische Öle reizen die Lippen.
Verwenden Sie keine Öle mit Zimtrinde für die&amp;nbsp;Gesichtsmassage.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Hals&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Streichen Sie vom Unterkiefer gerade nach unten. Beginnen Sie dabei in der 
Mitte unter dem Kinn und wandern dann bei jedem Strich etwas nach außen.
Bei Bedarf neues Öl mit den Fingerspitzen&amp;nbsp;aufnehmen.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Arme&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Gießen Sie etwas Öl in die rechte Handfläche und tragen Sie es an der linken 
Schulter beginnen mit kreisenden Bewegungen über den Ellenbogen bis zum 
Handgelenk auf.
Wenn der gesamte Arm eingeölt ist, streichen Sie auf der Innenseite des Arm von 
der Schulter bis zum Handgelenk und auf der Außenseite in entgegengesetzte 
Richtung. Wiederholen Sie diese Bewegung bis Sie drei, fünf oder sieben Zyklen 
durchgeführt haben.
Zum Abschluss streichen Sie den Arm von der Schulter zum Handgelenk sowohl 
innen als auch außen.
Nun sollte nur noch ein leichter Ölfilm auf dem Arm&amp;nbsp;zurückbleiben.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wiederholen Sie die Massage auf der rechten&amp;nbsp;Körperseite.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Hände&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Streichen sie von Handgelenk beginnend über den Handrücken zu den einzelnen 
Fingern, mit dem Daumen beginnend zum kleinen Finger.
Benutzen Sie dabei Daumen, Zeigefinger und Mittelfinger um die einzelnen Finger 
zu umschließen.
Anschließen streichen sie die Handinnenfläche vom Handgelenk bis zu den 
Fingeransätzen.
Beginnen sie auch hier beim Daumen und arbeiten sich dann zum kleinen Finger&amp;nbsp;vor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wiederholen Sie die Massage mit der anderen&amp;nbsp;Hand.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Körper&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Massieren Sie zuerst die linke Körperhälfte zwischen Schulter und Brustbein mit 
großzügigen kreisenden&amp;nbsp;Bewegungen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wiederholen Sie dies auf der anderen&amp;nbsp;Körperhälfte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Streichen Sie nun vom Bauchnabel beginnend mit einer spiralförmigen Bewegung 
über die Bauchdecke. Dabei sollten sie im Uhrzeigersinn massieren und keinen 
Druck&amp;nbsp;ausüben.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nun kommt der schwierige Teil:
Massieren Sie den Rücken vom Steißbein beginnend nach oben, soweit Sie mit den 
Armen kommen.
Dabei sollten Sie sich nicht quälen, wenn die Arme am Ende sind, ist&amp;nbsp;Schluss.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Beine und&amp;nbsp;Füße&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Als Abschluss werden die Beine massiert.
Tragen Sie etwas Öl auf die Gesäßbacken auf und verteilen Sie dieses mit 
kreisenden&amp;nbsp;Bewegungen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Massieren Sie anschließend zuerst den rechten, dann den linken Oberschenkel.
Umkreisen Sie die Kniescheibe und fahren Sie dann über den vorderen 
Unterschenkel nach unten.
Auf dem Rückweg massieren sie kann von Knöchel über die Wade zur&amp;nbsp;Kniekehle.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nun folgen die Füße, hierfür bietet sollten Sie sich hinsetzen.
Zuerst tragen Sie das Öl vom Knöchel über den Spann zu den Zehen auf.
Dabei sollten alle Zehen einzeln eingeölt werden.
Massieren sie anschließend die&amp;nbsp;Fußsohle.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nach dieser Behandlung sollte der gesamte Körper von einem dünnen Ölfilm 
bedeckt sein.
Legen Sie sich zur Entspannung 20 bis 25 hin.
Sollten Sie ein Handtuch als Unterlage benutzt haben, können Sie sich darin&amp;nbsp;einwickeln.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um die Ölreste von Ihren Körper zu entfernen, sollten Sie jetzt möglichst heiß 
duschen.
Benutzen Sie eine milde ph-neutrale&amp;nbsp;Seife.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Partnermassage&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Einfacher als die Selbstmassage ist die Partnermassage.
So lässt sich z. B. der Rücken problemlos&amp;nbsp;einölen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sie haben dabei die Wahl, ob Sie jeweils eine komplette Massage durchführen, 
oder ob Sie ich die Massage in Teilen durchführen.
Eine möglich Aufteilung wäre Kopf, Gesicht und Hals, dann Arme und Hände.
Diese Teile lassen sich gut im Sitzen&amp;nbsp;durchführen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Als letztes werden dann Körper, Beine und Füße massiert.
Dazu legen Sie sich am besten auf ein Badetuch.
Auf keinen Fall sollten Sie auf einem kalten Boden liegen.
Eine Gymnastikmatte bietet eine weiche Unterlage und hält die Kälte vom Körper&amp;nbsp;fern.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Medizinische&amp;nbsp;Massage&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Eine medizinische Massage sollte durch einen ausgebildeten Masseur oder eine 
Masseurin bzw. einem Physiotherapeuten durchgeführt werden.
Da hier mit Kraft auf Haut und Muskeln eingewirkt wird, kann es bei 
unsachgemäßer Anwendung zu Verletzungen&amp;nbsp;kommen.&lt;/p&gt;</content><category term="Medizin"></category><category term="Massage"></category></entry><entry><title>Ist Ayur-Veda eine Medizin?</title><link href="ayur-veda.github.io/webseite/ist-ayur-veda-eine-medizin.html" rel="alternate"></link><published>2017-11-24T00:00:00+01:00</published><updated>2017-11-24T00:00:00+01:00</updated><author><name>Yogi</name></author><id>tag:None,2017-11-24:ayur-veda.github.io/webseite/ist-ayur-veda-eine-medizin.html</id><summary type="html">&lt;h2&gt;Medizin im engeren&amp;nbsp;Sinne&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Bei Medizin denken die meisten sicherlich zuerst an Krankenhäuser.
Einige denken hoffentlich mindestens einmal im Jahr an ihren&amp;nbsp;Zahnarzt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auch wenn Ayur-Veda als eine ganzheitliche Medizin beschrieben wird, ist es 
nicht das richtige Heilmittel bei ansteckenden Krankheiten wie Masern oder 
einem Beinbruch.
Es ist auch kein …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h2&gt;Medizin im engeren&amp;nbsp;Sinne&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Bei Medizin denken die meisten sicherlich zuerst an Krankenhäuser.
Einige denken hoffentlich mindestens einmal im Jahr an ihren&amp;nbsp;Zahnarzt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auch wenn Ayur-Veda als eine ganzheitliche Medizin beschrieben wird, ist es 
nicht das richtige Heilmittel bei ansteckenden Krankheiten wie Masern oder 
einem Beinbruch.
Es ist auch kein Heilmittel gegen&amp;nbsp;Krebs.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die gesunde Ernährung kann zwar Zahnschäden vorbeugen, wenn das Loch jedoch 
erst mal im Zahn ist, hilft nur ein Gang zum&amp;nbsp;Zahnarzt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ist Ayur-Veda also als Medizin&amp;nbsp;unbrauchbar?&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Erweiterter&amp;nbsp;Medizinbegriff&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Die klassische Medizin setzt nicht nur auf Heilung, ein wichtiger Bereich ist 
die Prophylaxe, die das Entstehen einer Krankheit&amp;nbsp;verhindert.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eine gesunde Ernährung verhindert viele&amp;nbsp;Zivilisationskrankheiten.&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;Keine Cola ⇒ Kein Zucker ⇒ Keine Karies.

Keine Cola ⇒ Kein Zucker ⇒ Kein Übergewicht.
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;Die Stärke von &lt;span class="caps"&gt;AV&lt;/span&gt; liegt eindeutig im vorbeugenden Bereich.
Neben der Ernährung ist auch der Stressabbau ein wesentliches Element von 
Ayur-Veda und ein Beitrag zu einem gesunden&amp;nbsp;Leben.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Alternative Medizinen im&amp;nbsp;Vergleich&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;In der Antike hat jeder Kulturkreis seine eigene „Medizin“&amp;nbsp;entwickelt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vor allem die Griechen Hippokrates und Galenos sind auch heute noch ein 
Begriff.
Zwischen der griechischen und indischen Medizin gibt es Parallelen, anscheinend 
fand hier ein Wissensaustausch zwischen beiden Kulturen&amp;nbsp;statt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die antike griechische Medizin hat heute keine Bedeutung mehr, genauso wie die 
griechischen&amp;nbsp;Götter.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die chinesische Medizin, oft auch als „Traditionelle Chinesische Medizin“ &lt;span class="caps"&gt;TCM&lt;/span&gt; 
bezeichnet, ist im Westen vor allem durch die Akupunktur bekannt.
Sie umfasst ferner auch Massagen, Bewegungsübungen sowie&amp;nbsp;Heilpflanzen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die Heilwirkung der Akupunktur ist bestenfalls anekdotisch, bei unsauberer 
Praxis (keine Desinfektion, keine Handschuhe, mehrfache Benutzung der Nadeln) 
ist sie aber ideal zur Ausbreitung von&amp;nbsp;Krankheiten.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Besonders kritisch ist die Verwendung von tierischen Produkten, wie 
Nashornhörnern, Elfenbein, Bärengalle.
Diese sind zwar im Westen offiziell nicht erlaubt, aber eine Milliarde Chinesen 
reichen auch aus, um weltweit großen Schaden anzurichten.
Der Einsatz von &lt;span class="caps"&gt;TCM&lt;/span&gt; im Westen wird von der chinesischen Regierung gefördert, 
bietet der Westen doch einen großen Markt für chinesische&amp;nbsp;Produkte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In den letzten Jahrhunderten entstanden im Westen zwei alternative&amp;nbsp;Medizinen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zum einen die Chiropraktik, die versucht Krankheiten mit der Hand zu heilen.
Am besten lässt sich diese Praktik als Massage 2.0 beschreiben.
Durch die hier eingesetzten hohen Kräfte kann es zu Verletzungen bis zum Tod 
kommen.
Besonders wirkungsvoll sind hier Behandlungen an der Halzwirbelsäule, die den 
Alterungsprozess spontan beenden können.
Im Gegensatz dazu werden bei der Ayur-Veda Massage keine, oder nur geringe 
Kräfte&amp;nbsp;eingesetzt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die zweite alternative Heilmethode ist die Homöopathie, die versuchte ähnliches 
durch ähnliches zu heilen.
Da das Ähnliche oft giftig ist, muss es verdünnt werden, schließlich soll der 
Patient nicht zu schnell von seinem Leiden befreit werden.
Diese Verdünnung soll die Wirkung potenzieren, je stärker die Verdünnung umso 
stärker die Wirkung.
In diesem Zusammenhang möchte ich dringend vor homöopathischem Vodka warnen, 
die Wirkung auf den menschlichen Körper kann man sich nicht&amp;nbsp;vorstellen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die Verdünnung erfolgt entweder nach der D-Reihe (Verdünnung 1:10) oder nach 
der C-Reihe (Verdünnung 1:100). Ab einer Potenzierung von D24 bzw. C12 ist 
praktisch kein Molekül des Ausgangsstoffes in der Lösung enthalten.
Wenn man sich die verwendeten Ausgangslösungen ansieht, ist das auch gut so.
Die „Medikamente“ werden nicht nur in flüssiger Form verabreicht, weitaus 
häufiger und auch praktischer sind die Globuli, kleine Zuckerkügelchen, die mit 
der Lösung getränkt wurden.
Diese Globuli dürfen nicht in Metallfolie eingewickelt werden, für die Einnahme 
sollte auch kein Metalllöffel benutzt&amp;nbsp;werden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bei hoher Verdünnung sollte eigentlich keine Gefahr bestehen, jedoch sind die 
Lösungsmittel und Kügelchen oft verunreinigt und können so allergische 
Reaktionen und Vergiftungen auslösen.
Das potenzieren von Blei oder Quecksilber in der Urlösung kann zu 
katastrophalen Wirkungen führen wenn die Theorie der Potenzierung stimmt.
Wenn nicht kommt es &lt;em&gt;nur&lt;/em&gt; zu einer schleichenden&amp;nbsp;Vergiftung.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die bei der Ayur-vedischen Massage benutzen Wirkstoffe werden im Verhältnis 
1:200 bis 1:500 verdünnt. Das entspricht C1 oder D2, ist also aus 
homöopathischer Sicht&amp;nbsp;ungefährlich.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Verglichen mit diesen alternativen Medizinen schneidet Ayur-Veda sehr gut&amp;nbsp;ab.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Es werden keine Tiere bei der Herstellung der Wirkstoffe getötet oder&amp;nbsp;gequält.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Es werden keine Krankheiten durch absichtlich herbeigeführte Verletzungen&amp;nbsp;übertragen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Den Patienten wird nicht das Genick&amp;nbsp;gebrochen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Allergische Reaktionen sind echte allergische Reaktionen und werden nicht 
    unnötig&amp;nbsp;hochpotenziert.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Anmerkung:&lt;/strong&gt; Da ich keine der hier beschriebenen Medizinen praktiziere, ist 
meine Darstellung unter Umständen ungenau und verzerrt.
Ich fordere daher den Leser und die Leserin auf, sich über die beschriebenen 
Praktiken detailiert zu informieren und sie dann zugunsten von Ayur-Veda zu&amp;nbsp;verwerfen.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Risiken und&amp;nbsp;Nebenwirkungen&lt;/h2&gt;
&lt;h3&gt;Vegetarische&amp;nbsp;Ernährung&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Der menschliche Körper ist nicht für eine rein vegetarische Diät ausgelegt.
In Indien „funktionierte“ eine vegetarische Ernährung, da die Lebensmittel oft 
mit tierischen Bestandteilen verunreinigt waren.
Die westlichen Produkte sind jedoch echt vegetarisch, so das es zu 
Mangelerscheinungen kommen kann.
Eine Umstellung auf eine rein vegetarische Ernährung sollte daher nur nach 
Rücksprache mit einem Arzt erfolgen.
Dieser kann Nahrungsergänzungsmittel (wie z. B. Vitamine)&amp;nbsp;verschreiben.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Schwermetalle&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Ayur-vedische Produkte sind mehrfach in die Schlagzeilen gekommen, da sie 
Schwermetalle, vor allem Blei und Quecksilber, in bedenklichen Konzentrationen 
enthalten.
Das ist natürlich auch eine Möglichkeit das altern zu&amp;nbsp;stoppen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Abgesehen von ayur-vedischen Tees gibt es kein Produkt, dessen Einnahme 
empfohlen werden kann.
Wer versucht solche Produkte zu verkaufen, handelt nicht im Interesse des&amp;nbsp;Patienten.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Allergien&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Die bei der Behandlung verwendeten Öl bestehen aus einem Basisöl, das mit 
ätherischen Ölen vermischt wird.
Beide können eine allergische Reaktion auslösen.
Sollte es bei der Behandlung zu einer Reizung oder Schmerzen kommen, so ist die 
Behandlung &lt;strong&gt;sofort&lt;/strong&gt;&amp;nbsp;abzubrechen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Einige Öle sollten nicht in der Schwangerschaft verwendet werden.
Das ist keine Empfehlung sondern eine ernstzunehmende&amp;nbsp;Warnung.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Kreislaufprobleme&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Insbesondere bei Atemübungen kann es zu Kreislaufproblemen, Schmerzen in der 
Brust und Benommenheit kommen.
Dies sind keine Zeichen für das Wirken der Therapie sondern Warnsignale.
Die Übungen sollten &lt;strong&gt;sofort&lt;/strong&gt; abgebrochen werden und der Patient sollte 
mindestens 30 Minuten danach beobachtet&amp;nbsp;werden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atemübungen wie Schnellatmen, Kreisatmen und Luftanhalten sollten während der 
Schwangerschaft nicht durchgeführt werden.
Sie sollten außerdem von Personen unter 16 Jahren nicht durchgeführt&amp;nbsp;werden.&lt;/p&gt;</content><category term="Medizin"></category></entry><entry><title>Massage Öl Wirkstoffe</title><link href="ayur-veda.github.io/webseite/massage-ol-wirkstoffe.html" rel="alternate"></link><published>2017-11-22T00:00:00+01:00</published><updated>2017-11-22T00:00:00+01:00</updated><author><name>Yogi</name></author><id>tag:None,2017-11-22:ayur-veda.github.io/webseite/massage-ol-wirkstoffe.html</id><summary type="html">&lt;h2&gt;Warnung&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Ätherische Öle können die Haut reizen.
Sie dürfen nicht direkt auf die Haut aufgetragen werden.
Bei Hautkontakt sofort entfernen (z. B. mit einem ölgetränkten Tuch).
Beim anmischen der Massageöle eine Schutzbrille&amp;nbsp;tragen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auch wenn die Flaschen mit den ätherischen Ölen einen kindersicheren Verschluss 
haben, sollten sie unbedingt außerhalb der …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h2&gt;Warnung&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Ätherische Öle können die Haut reizen.
Sie dürfen nicht direkt auf die Haut aufgetragen werden.
Bei Hautkontakt sofort entfernen (z. B. mit einem ölgetränkten Tuch).
Beim anmischen der Massageöle eine Schutzbrille&amp;nbsp;tragen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auch wenn die Flaschen mit den ätherischen Ölen einen kindersicheren Verschluss 
haben, sollten sie unbedingt außerhalb der Reichweite von Kindern aufbewahrt&amp;nbsp;werden.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Ätherische Öle&amp;nbsp;einkaufen&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Einige Öle gibt es im Reformhaus oder Naturkosmetikläden.
Die exotischeren muss man aber in der Regel im Internet&amp;nbsp;kaufen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es gibt Flaschen in verschiedenen Größen, Kleinmengen (10 ml oder 30 ml) sind 
oft deutlich teurer als &amp;#8220;große&amp;#8221; Flaschen (50 ml oder 100&amp;nbsp;ml).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Von Ölen aus Spaß-Läden (wie Nanu-Nana) rate ich ab.
Sie mögen wir für die Raumbeduftung geeignet sein, ich möchte sie aber nicht 
großflächig auf der Haut&amp;nbsp;verteilen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Einige Hersteller unterscheiden zwischen ätherischen Ölen und Duftölen.
Letztere sind in der Regel weniger rein und nicht für den Hautkontakt&amp;nbsp;geeignet.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Wieviel Öl benötige&amp;nbsp;ich?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Für 100 ml Massageöl benötigt man ungefähr 15 Tropfen.
1 ml ätherische Öl entspricht 25 bis 30 Tropfen.
Somit werden für 100 ml Massageöl 0,5 ml ätherisches Öl benötigt.
Eine 100 ml Flasche ätherisches Öl reicht für 200 Anwendungen, bei 20 Euro 
kostet eine Anwendung also 0,50 €
Werden mehrere Öle kombiniert, hält die Flasche noch länger.
Dadurch relativiert sich der hohe Preis der&amp;nbsp;Öle.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Wirkstoffe&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Eine Tour durch den Kräutergarten.
Viele der hier aufgeführten Stoffe werden auch in der Küche verwendet.
Das ist kein Wunder, denn auch dort entfalten sie ihre Wirkung.
Die ätherischen Öle sind allerdings ausschließlich für die äußerliche Anwendung&amp;nbsp;bestimmt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Einige Öle sollten nicht in der Schwangerschaft verwendet werden.
Das gilt sowohl für die Patientinnen, als auch für die Masseuse.
Mischungen, die einen der gekennzeichneten Stoffe enthalten, sollten 
entsprechend gekennzeichnet werden, z. B. durch einen andersfarbigen&amp;nbsp;Aufkleber.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Zitrusfrüchte&lt;/h3&gt;
&lt;dl&gt;
&lt;dt&gt;Bergamotte (20 € / 100&amp;nbsp;ml)&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;antidepressiv&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;kann sowohl anregend als auch beruhigend&amp;nbsp;wirken&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;entzündungshemmend &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;hilf gegen&amp;nbsp;Angst&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;hilft bei&amp;nbsp;Narben&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;durchblutungsfördernd&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;erhöht die &lt;span class="caps"&gt;UV&lt;/span&gt;&amp;nbsp;Empfindlichkeit&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;nicht in der Schwangerschaft&amp;nbsp;anwenden&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Nach der Massage eine Earl Gray&amp;nbsp;reichen.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;Grapefruit (24 € / 100&amp;nbsp;ml)&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;antidepressiv&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;durchblutungsfördernd&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;anregend&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;stressmildernd&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;hilft gegen&amp;nbsp;Akne&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;giftig für&amp;nbsp;Katzen&lt;/strong&gt; &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;Limette (12 € / 100&amp;nbsp;ml)&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;antidepresiv&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;bakterizid&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;erfrischende&amp;nbsp;Wirkung&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;senkt&amp;nbsp;Angstgefühle&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;Mandarine (14 € / 100&amp;nbsp;ml)&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;entspannend&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;hilft gegen&amp;nbsp;Angst&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;hilft gegen&amp;nbsp;Schlaflosigkeit&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;hilft gegen&amp;nbsp;Akne&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;zur Vorbeugung vor&amp;nbsp;Schwangerschaftsstreifen&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;Neroli (Bitterorange) (50 € / 100&amp;nbsp;ml)&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;antidepressiv&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;beruhigt die&amp;nbsp;Verdauung&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;hilft gegen&amp;nbsp;Schlaflosigkeit&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;hilft gegen&amp;nbsp;Angst&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;stressmildernd&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;Orange (16 € / 100&amp;nbsp;ml)&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;antidepressiv&amp;nbsp;(Winterdepression)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;schmerzlindernd&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;durchblutungsfördernd&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;hilft gegen&amp;nbsp;Angst&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;hilft bei&amp;nbsp;Bluthochdruck&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;hilft gegen&amp;nbsp;Schalfstörungen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ein Gute-Laune&amp;nbsp;Öl&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;Zitrone (16 € / 100&amp;nbsp;ml)&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;antidepressiv&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;antiseptisch&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;entzündungshemmend&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;desinfizierend&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;blutverdünnend&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;krampflösend&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;konzentrationsfördernd&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;verstärkt das&amp;nbsp;Gedächnis  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;verbessert die&amp;nbsp;Stimmung&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;steigert die geistige&amp;nbsp;Leistungsfähigkeit&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;senkt den&amp;nbsp;Blutdruck&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;hilft gegen&amp;nbsp;Warzen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;nicht in der Schwangerschaft&amp;nbsp;anwenden&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;erhöht die &lt;span class="caps"&gt;UV&lt;/span&gt;&amp;nbsp;Empfindlichkeit&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/dd&gt;
&lt;/dl&gt;
&lt;h3&gt;Gewürze&lt;/h3&gt;
&lt;dl&gt;
&lt;dt&gt;Fenchel (27 € / 100&amp;nbsp;ml)&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;hilft gegen&amp;nbsp;Verdauungsprobleme&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;hilf bei &lt;span class="caps"&gt;PMS&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;aufmunternd&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;stressmildernd&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;nicht in der Schwangerschaft&amp;nbsp;anwenden&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;Hopfen&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Wird nicht nur beim Brauen&amp;nbsp;verwendet.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;antiseptisch&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;nicht in der Schwangerschaft&amp;nbsp;anwenden&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;Ingwer (28 € / 100&amp;nbsp;ml)&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;senkt Fieber. Bei akuter Erkrankung sollte trotzdem ein Arzt aufgesucht 
  werden. Fieber ist keine Krankheit sondern ein Symptom.
  Es sollte unbedingt die zugrundeliegende Krankheit bekämpft&amp;nbsp;werden. &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;entzündungshemmend&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;durchblutungsfördernd&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;wirkt&amp;nbsp;anästetisch&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;gegen&amp;nbsp;Muskelkater &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Problematisch bei Kreislaufschwäche&lt;/strong&gt; geringe Dosierung&amp;nbsp;wählen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;nicht in der Schwangerschaft&amp;nbsp;anwenden&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;gesundheitsschädlich beim&amp;nbsp;Verschlucken&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;Jasmin (80 € / 100&amp;nbsp;ml)&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;antidepressiv&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;entzündungshemmend&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;schmerzlindernd&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;krampflösend&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;hilft bei&amp;nbsp;Menstruationsbeschwerden&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;hilft gegen&amp;nbsp;Schlafstörungen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;steigert das&amp;nbsp;Selbstvertrauen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;nicht in der Schwangerschaft&amp;nbsp;anwenden&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;gesundheitsschädlich beim&amp;nbsp;Verschlucken&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;Johanniskraut (8 € / 100&amp;nbsp;ml)&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;antidepressiv&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;entzündungshemmend&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;beruhigend&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;stressmildernd&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;lindert Sonnenbrand und&amp;nbsp;Insektenstiche&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;unterstüzt Heilung von&amp;nbsp;Narben&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;erhöht die &lt;span class="caps"&gt;UV&lt;/span&gt;&amp;nbsp;Empfindlichkeit&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;Kardamom (360 € / 100&amp;nbsp;ml)&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;antiseptisch&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;beruhigende&amp;nbsp;Wirkung&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;stressmildernd&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;wirkt gegen&amp;nbsp;Übelkeit&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;hilft gegen Blähungen (äußerlich&amp;nbsp;anwenden)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;aphrodisierend&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;Koriander (70 € / 100&amp;nbsp;ml)&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;antidepressiv&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;entzündungshemmend&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;schmerzlindernd&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;erfrischend und&amp;nbsp;belebend&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;gegen&amp;nbsp;Kopfschmerzen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;gegen Muskelverspannung und&amp;nbsp;Krämpfe&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;Kurkuma&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;schmerzlindernd&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;entzündungshemmend &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;nicht in der Schwangerschaft&amp;nbsp;anwenden&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Das Öl kann abfärben, Vorsicht beim&amp;nbsp;mischen&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;Lavendel (19 € / 100&amp;nbsp;ml)&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;entzündungshemmend&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;entspannend &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;beruhigend&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;hilft gegen&amp;nbsp;Angstzustände&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;hilft gegen&amp;nbsp;Kopfschmerzen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;hilft gegen&amp;nbsp;Übelkeit&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;hilft gegen&amp;nbsp;Schlaflosigkeit&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;hilft gegen&amp;nbsp;Bluthochdruck&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;hilft gegen&amp;nbsp;Akne&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;hilft gegen&amp;nbsp;Sonnenbrand&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;hilft gegen&amp;nbsp;Muskelkater&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;Melisse (21 € / 100&amp;nbsp;ml)&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;schmerzlindernd&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;entzündungshemmend&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;hilft gegen&amp;nbsp;Schlaflosigkeit&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;hilft gegen&amp;nbsp;Bluthochdruck&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;hilft gegen&amp;nbsp;Angst&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;nicht in der Schwangerschaft&amp;nbsp;anwenden&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;Muskatellersalbei (50 € / 100&amp;nbsp;ml)&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;antidepressiv  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;schmerzlindernd&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;euphorisierend&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;beruhigend &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;krampflösend&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;hilft gegen&amp;nbsp;Angst&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;nicht in der Schwangerschaft&amp;nbsp;anwenden&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;Oregano&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;antifungal&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;antibakteriell&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;entzündungshemmend  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Nicht geeignet für Babies und&amp;nbsp;Kleinkinder&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;nicht in der Schwangerschaft&amp;nbsp;anwenden&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;Pfefferminze (12 € / 100&amp;nbsp;ml)&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Das japanische Heilpflanzenöl hilft nicht nur bei verstopfter&amp;nbsp;Nase.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;antifungal&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;entzündungshemmend
  –&amp;nbsp;durchblutungsfördernd&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;beruhigend,&amp;nbsp;erfrischend &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;kühlende Wirkung (enthält&amp;nbsp;Menthol)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;krampflösend&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;steigert das&amp;nbsp;Gedächnis&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;verbessert die&amp;nbsp;Konzentration&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Nicht bei Heuschnupfen&amp;nbsp;verwenden&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;Rosmarin (23 € / 100&amp;nbsp;ml)&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;antibakteriell&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;antidepressiv&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;niedriger&amp;nbsp;Blutdruck&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;entzündungshemmend&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;durchblutungsfördernd&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;schmerzlindernd&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;hilft gegen&amp;nbsp;Muskelkater&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;belebend und&amp;nbsp;erfrischend &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;nicht während der Schwangerschaft&amp;nbsp;einsetzen&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;Vanille (24 € / 100&amp;nbsp;ml)&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;antidepressiv&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;aphrodisierend &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;belebend&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;konzentrationsfördernd&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;schlaffördernd&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;nicht während der Schwangerschaft&amp;nbsp;einsetzen&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;Ylang Ylang (20 € / 100&amp;nbsp;ml)&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;antidepressiv&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;antiseptisch&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;aphrodisierend&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;krampflösend&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;euphorisierend&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;sorgt für&amp;nbsp;Entspannung&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;verbessert die&amp;nbsp;Stimmung&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;hilft gegen&amp;nbsp;Akne &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;hilft gegen&amp;nbsp;Bluthochdruck&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;hilft gegen &lt;span class="caps"&gt;PMS&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;hilft gegen&amp;nbsp;Kopfschmerzen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Überdosierung kann zu Kopfschmerzen&amp;nbsp;führen&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/dd&gt;
&lt;/dl&gt;
&lt;h3&gt;Hölzer&lt;/h3&gt;
&lt;dl&gt;
&lt;dt&gt;Baldrian (210 € / 100&amp;nbsp;ml)&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ist das klassische Beruhigungsmittel. Es wirkt nicht nur innerlich 
  sondern
  auch als&amp;nbsp;Massageöl.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;hilft gegen&amp;nbsp;Schlaflosigkeit&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;beruhigend&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;hilft gegen&amp;nbsp;Angst&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Vorsicht bei niedrigem&amp;nbsp;Blutdruck&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Bei längerfristiger Einnahme besteht&amp;nbsp;Suchtgefahr&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;Eukalyptus (15 € / 100&amp;nbsp;ml)&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;antiseptisch&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;belebend und&amp;nbsp;erfrischend&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;hilft gegen&amp;nbsp;Akne&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;motivierend&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;steigert Konzentration und&amp;nbsp;Motivation&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;gesundheitsschädlich beim&amp;nbsp;Verschlucken&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;Rose (2000 € / 100&amp;nbsp;ml)&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Rosenöl zählt zu den teueren Ölen. Es wird daher meistens in 1 oder 2 ml 
  Flaschen&amp;nbsp;angeboten.  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;antidepressiv&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;antiseptisch&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;entzündungshemmend&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;nicht in der Schwangerschaft&amp;nbsp;anwenden&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;Sandelholz (20 € / 100&amp;nbsp;ml)&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ein typisch männlicher&amp;nbsp;Duft &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;entzündungshemmend&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;euphorisierend&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;aphrodisierend&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;beruhigt und&amp;nbsp;entspannt&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;hilft gegen&amp;nbsp;Akne&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;hilft gegen&amp;nbsp;Angst&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;hilft gegen&amp;nbsp;Schlaflosigkeit&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;Teebaum (14 € / 100&amp;nbsp;ml)&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;antifungal&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;erfrischend&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;desinfizierend&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;entzündungshemmend&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;hilft gegen&amp;nbsp;Insektenstiche&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;hilft gegen&amp;nbsp;Akne&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;Wacholder (60 € / 100&amp;nbsp;ml)&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;wirkt&amp;nbsp;beruhigend&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;entzündungshemmend&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;desinfizierend&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;krampflösend&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;hilft bei niedrigen&amp;nbsp;Blutdruck&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;konzentrationsfördernd&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;verbessert die&amp;nbsp;Wundheilung&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;hilft gegen&amp;nbsp;Akne&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;nicht in der Schwangerschaft&amp;nbsp;anwenden&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;Weihrauch (100 € / 100&amp;nbsp;ml)&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;antidepressiv&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;antiseptisch&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;entzündungshemmend&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;hilft gegen&amp;nbsp;Angst&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;verbessert die&amp;nbsp;Wundheilung&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;nicht in der Schwangerschaft&amp;nbsp;anwenden&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;Zedernholz (12 € / 100&amp;nbsp;ml)&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;antidepressiv&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;antiseptisch&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;aphrodisierend&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;stressmildernd&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;verstopfte&amp;nbsp;Nase&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;hilft gegen&amp;nbsp;Akne &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;hilft gegen&amp;nbsp;Muskelkater&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;hilft gegen&amp;nbsp;Bluthochdruck&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;hilft bei&amp;nbsp;Schlafstörungen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;hilft gegen&amp;nbsp;Angst&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;nicht in der Schwangerschaft&amp;nbsp;anwenden&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;Zimtrinde (20 € / 100&amp;nbsp;ml)&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;antifungal&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;antibakteriell&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;entzündungshemmend&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;aphrodisierend&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;kreislaufstärkend&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Gegen die Symptome von&amp;nbsp;Erkältungskrankheiten  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;kann zu Hautreizungen führen&lt;/strong&gt; unbeding vorher eine Wirkölprobe&amp;nbsp;durchführen!&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;nicht in der Schwangerschaft&amp;nbsp;anwenden&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;Zypresse (32 € / 100&amp;nbsp;ml)&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;antiseptisch&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;entzündungshemmend&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;wirkt beruhigend und hilft bei&amp;nbsp;Nervosität&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;konzentrationsfördernd&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;krampflösend&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;hilft bei der&amp;nbsp;Wundheilung&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;hilft gegen&amp;nbsp;Akne&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/dd&gt;
&lt;/dl&gt;
&lt;h2&gt;Herstellung&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Zum Anmischen eignen sich kleine Glasflaschen mit Schraubverschluss.
Ich bevorzuge die Hitchcock Zitronensaft Flaschen.
Sie sind grün, bieten also einen Lichtschutz, eignen sich gut zum Gießen und 
haben mit 200 ml die ideale Größe.
Außerdem kann man in den Deckel zwei Löcher bohren und so über die Luftzufuhr 
die Ölmenge leicht dosieren.
Zur Lagerung ist dann natürlich eine Deckel ohne Löcher&amp;nbsp;erforderlich.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die Flaschen sollten gründlich gereinigt werden.
Ein Auskochen ist normalerweise nicht erforderlich,
das Öl soll ja schnell verbraucht&amp;nbsp;werden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zum Abmessen benutze ich eine Küchenwaage.
Aufgrund der geringeren Dichte gilt: 100 ml entspricht 110&amp;nbsp;g.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In das Basisöl werden dann die Wirkstoffe getropft (Schutzbrille nicht 
vergessen).
Anschließend wird die Flaschen geschlossen und drei mal in Nord-Süd-Richtung 
und 2 mal in Ost-West-Richtung geschüttelt.
Die Richtung kann an die Religion des Patienten angepasst werden (Mekka, 
Jerusalem,&amp;nbsp;Frankfurt).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Abschließend kommt noch ein Aufkleber mit der Mischungsnummer und den 
Wirkstoffen bzw. dem Anwendungsgebiet auf die&amp;nbsp;Flasche.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Wirkölprobe&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Ätherische Öle können allergische Reaktionen auslösen.
Nachdem die Neutralölprobe eine Reaktion auf das Basisöl ausgeschlossen hat,
muss nun auch das fertige Ölgemisch getestet werden bevor es auf den Körper
verteilt&amp;nbsp;wird.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dazu wird eine kleine Menge des Öls auf die Haut aufgetragen.
Wenn es nach 30 Minuten keine negative Reaktion gibt, kann das Öl verwendet&amp;nbsp;werden.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Warnung die&amp;nbsp;zweite&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Die Wirkstoffe in den Ölen wirken wirklich!
Daher unbedingt den Kontakt mit Schleimhäuten (Mund, Nase, Auge) vermeiden.
Bei Reizungen unbedingt einen Arzt aufsuchen und das Rezept&amp;nbsp;mitnehmen!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bei Schwangeren und Stillenden sollte die Massage vorher mit einem Arzt oder
einer Hebamme besprochen werden.
Im Zweifelsfall die Massage nur mit einem Basisöl&amp;nbsp;durchführen.&lt;/p&gt;</content><category term="Medizin"></category><category term="Massage"></category></entry></feed>